[ 終極 ]清洗催淚及胡椒方法

自己睇

1.入邊講緊嘅antacid 就係中和胃酸嘅藥
即是要搵鹼性洗走催淚彈嘅酸性
2. 胡椒噴霧係油性, 可以用油沖走或用梘洗走

綜合2樣， 最有效就係用 bb不澀眼洗頭水加水來沖洗。

分量:
I/3 bb 不澀眼配方洗頭水
2/3 清水
搖勻

記住要用 鬼婆用嗰隻樽咀， 先沖得最徹底

最抵死係呢隻洗頭水係可以泳鏡防霧的， 自己睇條link啦

前first aider加chem L

strong postpush

一人一支 預備自己救自己

茶都可以
推到一人一支bb洗頭水
一倒落水樽搖兩搖就用得

酸鹼中和作用唔係會產生高溫咩

14年 這方法用咗成個運動, 只是經驗之談

[url]解決生理鹽水物資短缺問題

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

原來 一早已有手足發現

認住呢隻唧唧樽口

push 到去 基本裝備list

push

Push

去發夢之前 用呢支嘢洗下 個鏡先 就唔會出 霧

去發夢之前 用呢支嘢洗下個鏡先 就唔會出霧

去發夢之前用呢支嘢洗下 個鏡先 就唔會出 霧

幫推

用胃藥仰酸劑開水, 總之鹼性baking soda之類.........
重有各位用請買啫啫樽，方便好多

所以唔好再叫要生理鹽水

前幾日隻煙落咗手好似唔洗好過洗
忍一下好快散

喂，有巴打講過中和嗰陣個化學作用會加熱喎？？？

推推推

酸同鹼溝埋係放熱反應嚟

到時試洗手咪知

但 chemical留喺皮膚係唔好，有時間就洗la

其實點解過左成個月都仲未有公認最正確嘅方法

你咪睇片囉

基於大眾需求，現加入游擊隊伍簡化圖

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

樽邊度買

Le度好似係牛奶加antaacid? 中是但一樣都用得, 一支搞惦

呢隻當然最好 但好q貴

exothermic 得幾滴會有幾熱

水加antacid 就係咁嘅樣

[醫療資訊]食完胡椒辣蟹個鼻好唔舒服可以點？

有巴打都開過 冇人理
都可以入去睇下

一人一支放書包

Le隻葡萄適百佳七仔都有, 總之啫頭同軟樽身可以射水，DIY都得ga, 買支大維他水，再鑽窿, 維他水個樽身軟可以啫

Ok

中和作用會發熱？

[721] 中椒急救大法, 包敷料有效減低痛楚. 集國際文獻、消防員、救護員實戰之大成

另一個都講得好詳細既POST

我真心覺得梳打水好有用
但現場好似唔太common咁

篤定幾個窿係樽蓋好過啦

Acid+Base會放熱喎，用清水先可以確保唔會有反效果

利申：都係first aider+chem JJ

咁你平日記得唔好沖涼 唔係熱鳩死你

good post, 可再推

人哋已經中咗招，你仲要幫佢加熱？
依家係講緊皮膚，唔係test tube嚟喎，師傅

鹼加酸會有中和反應，會唔會燙傷？

全世界啲 protester 都係咁洗

睇片呀！

推

自救法

p

次次發夢喺身都有

問過first aid team佢地有冇，嗰陣我有多諗住佢地冇既俾佢地，佢地都有

如果運動飲品嗰隻樽口得唔得？

一粒的拉起唧出黎，撳低lock返死嗰隻

屌你咁撚弱既中和作用會幾熱呀
支水都夠中和完降番溫啦

唔好亂中和

都唔好亂溝物料

防人之心不可無

yes 皮膚都係酸性
唔好用番鹼

催淚彈用梳打/檸檬水直接射熄都得？

其實你唔知佢酸定鹼最好用大量清水洗,用水以外其他嘢都有機會出事
利伸：Chem 人，standard protocol ，發夢親身驗證

食梘水麵落醋會唔會熱到入唔到口?

仲有你唔係驚佢放熱,而係晒sideproduct可能刺激性,乜都唔知咪亂用Chemical

屌無人叫你拎哥士的去清洗架嗎
係都要講到咁極端

我出返去先

同埋open wound或者其他狀況就唔用得支鹼水，你去發夢你會想要你嘅用品係多用途啲，而唔係單單針對一兩種狀況

本身果支野都好搶手
比班大陸狗搶哂返上去運上貨

食用疏打粉+水,溝淡一點,溫和anti-acid,又去油

想請問下antacid 係咪即係用胃藥就得?

咪傻，只限強酸同強鹼。
呢度不成立

發熱會在強酸和強鹼中和時明顯出現，咪傻

就係你講嗰隻囉

發熱會在強酸和強鹼中和時明顯出現，咪傻
利申chem JJ too

水

12點中椒 上半身全紅 用左鹽水沖 用左番梘卒
去到8點頂唔順洗多次加冰袋先唔紅唔痛

扔走

你試下 中爛曬 政府派嗰啲胃藥 再加水

即時用梘水沖

同埋要洗好q多次

你啱，但支水嘅用途會局限咗係對胡椒。
支鹼水對未知chemical或者其他受傷就用唔到。

細枝冇乜地方有 好似都要五六十蚊

tear gas 一定係acid 底， 你google佢個原理啦

個個讀chem唔識phyheat capacity
Weak acid+weak alkaline 出嘅熱已經少
再加埋你沖洗嗰下啲水帶走啲熱 根本就唔會刺激得去邊
同時都反映到香港嘅教育 個個諗嘢都太單一

有冇諗過發夢個時係會有唔只tear gas嘅傷要處理？
傷者一出血咪唔用得囉。
唔好同我預備多支水/生理鹽水就得，你會想你預備嘅物資係通用，多過只係針對一兩個情況。
你到時出錯係要中招嘅人受，唔係你自己。
講就講咗，希望大家發夢個時唔好亂用支鹼水洗傷口，

唔conc應該無乜反應

洗左 都係咁

pushhhhhh

個post講明係 催淚彈痛 胡椒噴霧有點會攞嚟洗傷口呀

同埋而家打緊仗呀 你唔好話一有傷者 就即刻起個無菌tent 出嚟防止細菌感染

要快狠準吖嘛

有冇話用咩淋復活蛋會快啲熄

濕水毛巾

係咪呢隻就得

同問

無錯
個個以為strong base + strong acid
讀到上撚哂腦
而家仲要丁屎咁多acid加大量既alkaline
成個neutralisation可能一倒落去就完左
之後既alkaline都係可以用黎降溫同沖走其他物質

yes ， 買細支裝就得

見你咁推得就幫你推下啦

好心痛 佢哋淨係識用生理鹽水洗

pihhh

uijh

dxxx

（天文撚）召喚一眾laser兵

我無嘢講

其實唔用base洗既原因唔係發熱(當然strong acid/base會but not the case here)
而家係做form左啲唔知乜salt, 而呢啲salt唔一定好溶於水, 殘留係表面難沖走就麻煩

其實我諗緊買胃藥定強生好

冇所謂的

30蚊 一大支仲可以anti fog

要開水
唔係有排洗

買左枝200ml $25

超有用po

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

14年嗰陣 first aider 一定有呢支嘢
嗰時 係人民力量 個醫生大力推薦的 好似叫做歐陽 乜乜醫生

of course

睇返個鬼婆點講

幫手推

自己推

化學堂

再推

一人一枝mix好的，

一人一枝mix好的

發夢前要再推爆

一人一支mic數的

#217360轉變

• 1m

一人一枝mix好的

我會罷工

用津路點睇?

妙蓮2號呢

用左好多次啦
實測我個人對茶沖椒好得快
唔知其他人個人體質

鹽水沖真係冇用
可以用洗頭水直接塗係皮膚到敷
再用紙巾印走佢
唔需要沖水

It works
我試過用伊藤園 都可以

落妝?

又可以慳啲水

🤞

一人一支

·一人一支

bb不澀眼洗頭水

生理鹽水都好重要 不過唔係 用嚟洗 胡椒噴霧 同催淚彈

Lm

llm

唔覺有即時效果，不過大概5分鐘內會完全無事，唔知關唔關枝茶事

呢個問題同極藍同極黃一齊有咩分別

洗呀

唔係高濃度野做neutralization個熱量唔夠多

利申：中學chem